冇外國地址開離岸戶口！實測各地離岸戶口/Virtual Bank撤資大法(4)

上個Post:
冇外國地址開離岸戶口！實測各地離岸戶口/Virtual Bank撤資大法(3)

有1M HKD/1.5M HKD以上就開HSBC Premier/Citi Gold
HSBC Advance都開到,不過要手續費
要自己諗開離岸戶口原因

呢個Post主要集中討論
低存款要求/無存款要求嘅離岸戶口,證券/投資戶口,Virtual Bank

至於點樣有外國地址?
梗係要你本人係外國住

一旦港共外匯管制/收皮,自己啲錢都唔會比港共/中共搞到
好多巴打試過開唔同戶口,都好容易就開到
所以無藉口比自己話唔開

光復香港 時代革命
僑民未撤 資金先行
我要攬炒 浴火重生

【黃色經濟】有個傻仔整咗個黃藍商鋪認證平台

辛苦晒巴打

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，追蹤長期民意，做份國際文宣，話比全世界聽， 5毛網軍不代表香港人

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

一定要令台灣告陳同佳謀殺，如果林鄭唔幫搜証，連登人可眾籌請私家偵探搜証

Dukascopy 有無定期？無既話好似個優點只係multi currency

其實下下加密係咩玩法？
我哋唔係要攬炒咩？
唔係想支爆咩？
唔係想多啲人走資打經濟戰咩？
定只係想連登仔走先？
另一個post就叫人提美金，離岸戶口post就玩加密，係咪冇連登account就唔係手足先？
有錯請屌

有D投資買吓咁，例如金，油，日本、瑞士等指數，還有Bitcoin. 唔想齋放錢冇乜利息，買D指數搏吓都冇壞

唔係想圍內玩，而係你要明白香港人性格鐘意一窩瘋咁屌爆任何野，CS debit card就係一個例子
加密係為左低調同唔想比google search查到，係咪想連最後一道逃生門都閂埋先

🔆如果冇英國電話號碼嘅手足可以試下經refer. 申請🔆
🤛🏻🤜🏻

留個臭名

一窩瘋？唔係想多啲人走資咩？
之前出晒文宣叫人走資架喎
CS debit card點呀？你怪太多香港人申請呀？淨係連登仔先申請得？
咁仲唔係圍內
我好多謝有爸打出教學教人開離岸，我都有受惠
但我覺得咁樣好撚自私
你話連登仔優先OK嘅，不過而家都開到第4版啦
使唔使下下加密呀

同意，多謝樓豬

唉屌第二張Bunq又係寄失
唯有下年去英國返吓再收卡

*試吓

咁都屌人自私每個人有權選擇用咩方式分享自己嘅資訊
你可以叫人下次唔好加密，但駛唔駛話人自私呀？
而家奉旨要教你咩大佬，態度好啲得唔得

有好嘢益到大家就得，唔需要因為少少事就分化
我都係睇完連登post先識開海外戶口，好嘢緊係要多啲share

呢條post以家只係得一版
其實我講自私唔係針對樓主
樓主好有心整理資料，我多謝佢tim
只係之前有離岸戶口post有人只要唔加密就已經俾人話
跟住就個個走去加密

其書我將Post頭嘅資料加密嘅原意
係因為本身第一個Post(僑民未撤資金先走巴打開嘅)

冇外國地址開離岸戶口！詳細實測瑞士離岸戶口Mobile Account撤資大法

都有將開戶嘅資料加密
所以之後我開嘅2,3,4
都係跟返呢個模式

而Post頭嘅資料有唔少都係其他巴打自己嘅經歷分享返出嚟
唔少都係有加密嘅
咁我唔肯定其他巴打願唔願意將自己加密嘅嘢分享俾其他人,包括cd-rom
所以我就將所以資料都加密

如果有巴打覺得有部份嘢可以唔使加密嘅
可以講下,下個post可以改

講分化就嚴重左
我出發點單純唔想重演一次CS落閘搞到斷後人路，我就係果個乖乖地等utility bill先開戶唔想煩到佢地，結果等到比人落閘冇debit card果個

N26唔再受BNO玩、多間VB漸見收緊開戶條件(例如地址check緊左? 近期開始有類似comment浮面)
以香港護照、香港號碼可以合法合理開戶既門徑尚有幾個，dukascopy就係100%冇問題，但其他要用外國地址、外國號碼開戶既野，萬一又玩爛左咁點?萬一落閘唔受新人呢? 最嚴重連累前面開左account既人攬炒呢? 因為有risk，我就用自己方法負返責

如果你申請咗Monzo, Starlingbank or N26UK 等英國銀行卡，可用相關UK銀行卡，然後login 入3UK website topup GBP 5 or above.

另外你可選擇為3UK SIM topup GBP10 or above, 用一些第三方網站如

可用全球任何信用卡

Monzo 開完acct
係唔係自動send 卡去你戶口

佢叫我入個 address 等佢send 卡去, 我入左
之後有幾個step 我話 Later

之後就彈左我入戶口畫面
係唔係等收卡, 唔需要另外再搵地方request debt card

任得你，你send SMS 返香港手機、send SMS去英國/歐洲手機、打電話去monzo, transferwise, HMPO等hotline, 隨你喜歡。

唔知你實際情況，可在app 內live chat 問staff.

uk address check緊咗是正常，一個人無理由會住在一個po box內，所以提供residential address 是正常。

其實買張UK mobile SIM card 好平，唔知為何硬要貪方便用hk mobile 開戶。

UK mobile SIM 仲可以透過get PAC code 轉台，3UK, O2, Vodafone, EE 等 任君選擇。可上google search 英國人怎樣做帶number轉台手續。

當然你更可買Germany mobile SIM, 但要video call實名，比較麻煩。但麻煩D勝在少人用，所以我都有一張germany mobile SIM長養，有時收到D 德文SMS順便學下。

uk mail forwarding services 其實有好多，當然不少也好貴，所以大家貪方便用個最平，咁其實好容易玩爛哂。

，，大家仲可上網search更多，不須貪方便用只用一間ukpostbox.

唔識法文，好難搵相關資料。

德國有間virtual bank 叫Fidor bank DE, 但佢個app 和customer services 只有德文，如果唔識德文，會唔會用？

dukascopy 比較易，基本上填資料加video verification 30 分鐘完成，而家等批，我用特區護照。

其實加密與否非重點，最重要希望大家在此集思廣益，再努力上網搵搵有冇多一D大家未發現既開離岸戶口資料。同埋update一下各大金融機構、匯款機構等最新情況。

另外，如果大家想由英國匯款去其他地方（包括香港），可試試WorldRemit UK, SmallWorld Money Transfer, 等等英國匯款公司。

monese 已經唔受 ghostmaildrop 個地址玩啦

岩岩見到開到第4個post，再recap 一次transferwise 入錢步驟

step 1: 用自己香港銀行申請左轉數快先

step 2: 係app第一版禁send

step 3: 揀返由HKD轉GBP，輸入你想過去monzo嘅銀碼，然後禁continue

step 4: 輸入你monzo account嘅uk sort code同account number

step 5: 你review完冇填錯野就禁confirm，然後揀bank transfer，跟住佢會show一個transferwise嘅DBS account資料比你

step 6: 用轉數快過錢去呢個DBS account

step 7: 跟住入返app禁I hv made my bank transfer

然後等一陣，半個鐘之內會到你嘅monzo戶口

***用我呢條link申請會有一次500GBP內的免費international transfer，因為只有一次，所以第一次最好就transfer 500GBP 去monzo，用盡個優惠***

等左一個月 先知原來落左閘
我驚 其他 VB 都會咁
尤其 revolut

要開真係要快

咁難得開到(4), 我都想分享下睇法...

我一開始係開monese, 跟住revolut, 跟住transferwise borderless, 但係冇諗過要開monzo。開前三間原因係想試下新野 + 佢地冇銀行牌理論上唔會check得咁嚴掛。當時冇諗過可以用ukpostbox嘅parcal address, 不過當你好想要一樣野你就會諗方法 (我當時係想開個XTB account, 依家冇用了)。我開嗰三間野嗰時用嘅住址係「999 St. Mary's Street, Edinburgh」, 而佢地又比我申請到 後來諗諗下真係想穩穩陣陣放下錢投資/買野, 先試下用ukpostbox address申請。

會唔會太多人用爛左, 有份分享嘅巴絲喺分享前相信唔多唔少都有諗過。但係我覺得真香港人知道左原來有方法做一件事之後, 係會自己再explore新方法, 最後大家得益。另外, 展示公民質素唔一定係喺鏡頭前。如果只係開個銀行戶口放錢唔用 (所謂避險), 我諗我地總銀碼點都比唔上d真走資嘅支那人, 佢地下下千幾萬咁走。不過我地試諗下點解日本要去到負利率, 就係因為個個放錢喺銀行唔用唔流入市場, 對經濟完全冇幫助。開離岸戶口, 避險絕對係其中一個好處, 但係唔好忘記最主要理由係分散投資...喺歐洲有好多好好嘅投資機會, 正如Degiro呢d discount broker, 用transferwise轉錢去monzo再入錢買ETF, d手續費都平過喺香港買。

如果只係為保護資產, 我相信餅罐銀行最好。但係如果因為呢個時代嘅不幸而令我地察覺到一d其他國家嘅人一早已經知道嘅機會比自己, 係更好嘅結果。我相信有唔少巴打係讀緊書又或者要就住就住洗錢, 我最希望ukpostbox+monzo呢d幾十蚊就ready嘅戶口可以幫到手發掘財富, 將來用賺到嘅錢救港...外匯, CFD呢d, 喺外國有好多唔會要好大舊錢而又公平嘅投資工具。大家都識講想UK比BNO citizenship, 咁我地都要證明比佢地睇將來會收嘅真香港人唔係難民, 而係個個有錢而又對經濟有幫助, 要比佢地知比我地留住個account嘅好處, 到時仲有咩用唔用爛?

(打打下覺得可能係我諗多左)

之前聽有人介紹可以網上登記電話卡，收到入左10磅就用到了

仲有想確認一下
用ghostmaildrop寄嘢返嚟
如果要埋掛號
用royal mail international parcel with sign係咪最平？

ukpostbox Royal Mail International 無track & sign, 收左3磅左右。慢慢等下算, D卡唔係急住用。寄失左又可以補領。

申果時有左 uk network 同 VPN

我見佢個網有寫

諗緊royal mail安唔安全會唔會好易寄失?

咁真係唔知不過等卡, 等ukpostbox update再處理都等左好多日, 唔差在咁解

我都係咁諗，所以揀咗standard
不過而家諗諗下如果寄失咗，補寄時我又要再收信同forward
全部都每封計，補寄條數都喺返度

我唔係衰 location check ar
係地址問題呀

咁又係不過唔用track主要原因係屋企無人收掛號，次次轉去郵局拎，又要等多兩日

惟有用其他residential address, 或放棄開戶。

搵番第一個post, 係有不少人加過。
你提供salary statement 俾dukascopy 便可。

有無人試過用dukascopy USD card 經apple pay topup Revolut USD account?
費用係點?

不能加。用card number topup revoult則1.6%.(因duksscopy 非uk/eu 卡。）如eu/uk debit cards topup revoult, 0% service charge.

dukascopy card (or apple pay) usd topup transferwise usd, 0.76% service charge.(理由：dukascopy card 是uk/eu/swiss debit/prepaid card).

Swiss 非EU, 非EEA, 只是神根公約國，所以每間金融機構處理不太相同。

Thanks. 想睇下Dukascopy有無咩平嘅途徑draw番錢出黎。

Dukascopy 其實點樣改地址

因為開個陣佢打錯我地址啲排序

0.76% charge邊到搵到定自己試出黎
搵左dukascopy官網睇唔到用佢張prepaid card比錢會收幾多錢，剩係寫1蚊月費同ATM機收2蚊CHF

其實照計用EUR prepaid card top up transferwise 都係收0.76%，transferwise 另外再收小小
定係果0.76%係transferwise 收

要email佢

Email左

佢將我住果個Flat 打左做Postal code

*佢冇話你知

佢都係幫我亂咁黎btw, 寄卡地址要35個characters內，改地址時注意，如果唔係佢又叫你改過

好 咁我email佢再改番先

睇番數字，今個月Duksacopy.bank mobile current account較少人開戶，所以佢哋應該好樂意多D人幫襯佢地。

另外，如果想存Euro及有Euro VISA debit card, 其實仲有一個選擇，係Paysera (有立陶宛電子貨幣牌照，沒有存款保障）. VISA debit card可多開4張supplementary cards給家人。
但有debit card 月費，1-5張咭，一律收EUR0.45 per month.

要有UK or EU/EEA address（BNO 一定okay, HKSAR passport則不知道）才可開設account. 現時客戶人數約20幾萬，和Swiss Dukascopy 相若。

補充一句，雖則你用非歐洲地址也可開Paysera, 但不會寄VISA debit card俾你。所以都係要一個歐洲地址才可開paysera.

Cs int 係咪可以申請嗰時用香港地址 之後到時申請debit card嗰陣用外國地址（外國地址要一段時間先搞到）

另外外國地址係指 非香港就得？

目前policy係香港地址就唔比debit card同check book ，地址一律要有utility bill做證明
你個case特別d就直接問CS個cs啦

Curve 有申請呀

蠢咗，應該學你寄轉運公司
不過聽過有啲唔肯收銀行信

想問下大家citi priority 過錢去Duksacopy 係咪無任何收費㗎

就我所知 buyandship 是不會收英國郵件，信件好大機會石沉大海。美國和日本倉亦都不會收郵件。

或者一些細規模既倉會收，要博一博。

想請問各位ching你地用UKPOSTBOX時佢收到信後你發指示叫佢forward 俾你用咗幾耐時間？我等咗一個weekend加兩個business day都未寄出仲係pending status。 Thx

你有冇入錢呀？
另外你可以message, 或whatsapp佢地

知唔知 SAS support 邊 13隻 currency?

由㩒forward到forwarded我等左2-3日

佢收信都要等2日先通知由申請卡等到封信到手我估都差不多成個月（佢23號寄仲未收到），所以堅決唔用dhl

補充一下自己個問題，dukascopy出USD應該可先用apple pay 增值去transferwise （約0.75%）,再用tw增值去去revolut(網上有人話free)，去到revolut就可以free international transfer或者free去monzo

呢個係其中一個可行的方法，我都試過咁做。

一早入左10磅入去啦!

入錢落dukascopy咩途徑最好
細額唔考慮本地銀行wire transfer，對過dukascopy同revolute都會mark up 0.5%，香港credit card top up EUR / GBP / CHF直情要比1%service charge，USD 2%
轉帳黎講transferwise個價好小小，匯100蚊美金慳4蚊港紙左右，去到3k USD以上直接用銀行wire transfer同用transferwise差唔多

所以條route係由transferwise開始，用debit card top up revolute account，再由revolute free international transfer入USD / EUR去dekascopy
(GBP入Monzo)

至於由0開始轉HKD離岸，都係由google play用credit card 0成本 top up revolute開始先
或者唔差在果幾蚊USD差價，直接用bank轉錢入transferwise算狗數慳返D時間

我有 uk revolut 但用唔到apple pay top up, 揀咭時永遠話未入咭去wallet?

用transferwise就得, 唔使一定開borderless account, 不過反而要諗用咩路徑出錢

請問 transferwise 同 transferwise borderless 有咩分別

點知自己開左borderless

我開左transferwise 都唔知自己個acct 係唔係 borderless

有無申請debit card同show到有account no.?
不過好似特衰申請唔到

參考返同樣係SAS旗下嘅另一隻金融產品Travel Cash Card，佢地就話支援12種貨幣，當中有唔少都係EU/EEA國家嘅貨幣為主：

冇記錯係睇申請時地址，填左香港地址剩係得匯款功能冇debit card
唔記得填咩地址直接睇自己有冇得manage 張debit card就得

Transferwise 可以改地址

我申請時填香港地址, 之後改英國倉地址就得左

留名學野

清可唔可以講多少少curve?
想開

簡單來說它能結合你所有銀行卡、信用卡(除了美國運通卡)，甚至Revolut、Monzo等
所以出門不需要再攜帶一堆厚厚的卡片
使用時不需要top-up，Curve就會直接從你的預設卡片中扣款

1. 三個月的消費Cashback
目前Curve分成三種等級：Blue(Free) / Black(£9.99/month) / Metal(£14.99/month)

在你申請Curve並啟用卡片之後的三個月
只要在你選擇的商店內消費（Blue：3家 / Black與Metal：6家）
就可以獲得1%的Cashback

2. Go back in time

Curve能夠將所有14天以內不超過£1000的消費轉換卡片一次
不用擔心不小心忘記更改預設的卡片

3. 設定卡片預設使用貨幣

先到卡片清單，點卡片右下方的 i
就可以看到更改卡片貨幣的選項
姐係你可以掛 香港信用卡 同埋 英國 debit card set 岩貨幣 就唔怕蝕匯率
而且仲可以 pair revolut 用！！！

想問下個流程，要咩文件？

thx bro
想問如果成日簽香港卡會唔會出事？

black world master會唔會無回贈？

Dukascopy用transferwise 入5蚊EUR試一試，中間行冇抽水剩係transferwise 果邊收左小小
係入得少定入EUR所以先冇收
印象中之前有人入數比人抽左小小

用港紙無

top up 外幣個rate好西下喎

用鎊個rate要換2次

港爆緊急方案

Sorry借少少位

［行動］11.4 赤腳行 19:30 HKDI集合！！！

仲要食埋 1.95% 手續費

本身係方便唔使袋咁多咭姐
如果想要積分 咁就唯有碌返你本身果張 或者 用 apply / Google pay

即係會冇咗原本信用卡嘅rebate?
咁無咩用喎

終於出咗信，又要等

transferwise 係明碼實價
你第一個screen會睇曬有咩手續費

transferwise要我verify ukpostbox個地址, 唔理佢會唔會比佢ban account架

點verify

佢要我upload有我個名加ukpostbox地址既 utility bill或者bank statement

無定期做 網站上問過銀行

你有無啲已經成功申請嘅vb account? Export 張statement 出黎畀佢睇下佢受唔受

被選中嘅細路

所以無論如何都要開返一兩個戶口
起碼有張statement先

我用dukascopy USD 卡 直接topup 去 transferwise 收左3.4%。
(佢地check 到張卡等別d)
用FT debit 就收0.8%到

點解用apple pay 可以只收 0.7

睇黎你睇左第一個就硬食3.4%
Apple pay先有分debit card定credit card

我係用Android， 入左debit card 先pop-up 出個新rate .
好似硬食3.4usd 咁

個screen 係咁

revolut 死左

我用ipad 試左唔得，error wor

Confirm後error?

係，fingerprint OK 後 突然error

有無人可以試下用dukascopy 出 EUR 卡 再topup 去 transferwise EUR account， 若果當local 手續費應該好低

仲有ching張dukascopy card 係virtual card 定 plastic card ?

Plastic card黎架,頭先試左usd20 okay呀

點算

dukascopy?

Monzo is for U.K. only, 為何要改成其他國家的address?

Revolut 好似未在United States服務，為何會彈咗去United States (應該是United Kingdom才對）

你是否已order 咗Master Card Credit Card?

我 login 唔到 用 browser 上佢網睇咩事姐
今朝無事啦

你用另一間UK Bank, 以sort code and bank account no. Faster payment 一筆細既款項去TransferWise GBP account, 則可verify 個TransferWise account.

謹記是在另一間U.K. Bank app 內payment to TransferWise GBP account, 輸入TransferWise 既sort code and your TransferWise GBP account number.

Yes, 已經 order 咗

而家再開個apps 比佢彈咗去問拎address proof

卡都出埋, 都係要比人close account

我終於明乜事。
原來我唔記得入錢去張卡

bunq 出左卡都close acct ?
好似係呢個post(開到4咁耐) 第一單
希望其他Virtual Bank 唔會口啦

curve填錯地址，想叫佢改但話唔接受PO box
有無計仔過呢關

請問各位巴絲知唔知用Scb Asia Miles 信用卡topup Revolut /transferwise 會唔會儲到里數？因為想咁樣刷佢個迎新.

我張 SCB AM top up 唔到 revolut
transferwise 有手續費 無意欲試

試過用hsbc red top up revolut，冇。
Scam 都試左，不過要等月結單出先知。

哇屌咁都得
不過嗰張卡始終係消費卡嚟
唔係準備去歐洲都唔好入錢落去

尋晚收到email
依家Starling張卡可以用嚟碌歐羅

等巴打報告

試左SCAM經google pay topup，要等單

但係開卡果幾蚊 euro 就蝕左

我張卡直頭影都冇
寄兩次都寄失
反正依家starling張卡都有得直接碌歐羅
個bunq account諗落都係由佢算

你寄去邊到 ?
我都等緊收卡

之前唱左好多外幣現金 有冇邊間可以直接入公落去
因為我見入錢通常喺credit card轉

而家極度 on9, 卡係手但係account 被close.....

聽到你咁講, 好似接受特衰, 香港地址嘅Dukascopy最安全

我寫咗ukpostbox個prime street address
依家等緊ukpostbox refund返我之前課咗入去嘅錢

想問下ghostmaildrop係唔係入完錢就OK? 洗唔洗email啲咩證明俾佢地? 佢地email就直接叫我去入錢, 再追問又未覆

呢間嘢好多時 收到信 定 收到錢 都唔會主動覆你
一定要email話返俾佢地知
記得screen cap埋你 paypal 交易嘅 reference number

我用左trasnferwise, 有提供返PDF receipt, 咁應該無咩問題

我都係，21號有tracking number 到而家都未有消息。
22號用International standard 前日已經收到信。

有冇講咩原因被取消?

我Royal Mail International Standard 23號forwarded, 尋日都仲未收到, 睇黎差不多了

Location 問題，唔係住係EEA

同問
申請時填ukpostbox parcel address
order card時填ukpostbox PO Box
點知佢都係寄咗去parcel address, ukpostbox 拒收
Curve係咪唔寄PO BOX的?
可以點拆？

用咩地址,電話,passport開?

可能因為ukpostbox 的所有address 也是non-residential.
現時好多banks/financial institutions check緊咗，不是residential address, 或個address 太多人用，會拒絕開account or close account.

香港人開唔開到Moneylion?

ukpostbox 和 ghostmaildrop 近期太多香港人用來開歐洲Banks / financial institutions accounts, 所以不少機構開始check緊咗好多。

看來要用其他U.K. /EU residential addresses 來開戶。或者自行上網搵其他forwarding mail services.

開咗個D改唔改地址好？

推

最好改一改，例如用relatives or friends U.K. or EU address.

我現時已經沒有banks / financial institutions accounts 用ukpostbox or ghostmaildrop addresses。（一年半載前仍有）

改用其他（如relatives’ address, 其他Forwarding mail services’ address 等）（我之前也推介過其他，不過不少人好似嫌貴不用）

搵人refer, 大家都有額外 £5

無留意添，不過d錢都無咩用，用唔晒

想回點知ghostmaildrop收到信? 等左好耐都收唔到張咭

感謝各位既幫助，差revolut就收齊哂

3UK 有多款卡。
有D version 只得data, 有D version是Voice and Data.

我想要個refer

小弟也想知, 張Transferwise Debit card 寄佐去ghostmaildrop 地址. 理論上應該26/10到.
如果到佐, ghostmaildrop會點通知收件者?

我搵搵先

原來有人share左，咁如果其他人有需要先出聲啦

個銀行戶口隨時會被 close. 即係冇用

對新join幾好，唔使入錢可即用，玩90日先？
對現有客用途唔大，我入左10磅，如果每90日send一個sms養卡真係唔知玩幾耐，不過有緊係好過無

過左monzo限期未？
係咪寄po box?

新客都係要入£10去啟用，但就有£5 送，total £15 credit 有排玩 半年Send 一次SMS £0.3

原來係半年，咁真係有排玩

還原基本步用合法合理既渠道開，dukascopy或者swissquote都得

不過hard deadline 係180日，所以最好留番少少Buffer

大家用呢條link apply order giffgaff SIM 有 5磅

我用Uk address registered. 但寄卡去PO box 再ship HK

Sor唔係限期，佢應該話幾多嘅會寄到咁

Ukpostbox都無話收到？咁有d奇怪

🔆如果冇英國電話號碼嘅手足可以試下經refer. 申請Revolut🔆
🤛🏻🤜🏻

除咗Swiss Dukascopy Bank外，
亦可考慮開UK Barclays Bank International,
和US Firstrade等等
全部都可用HK address, HK mobile no.開戶，亦提供Debit Cards.

至於想開Monzo, TransferWise, Revolut, N26UK or N26EU, Starlingbank等，就要有一個看落reasonable 既UK or EU residential address. 亦宜用U.K. Mobile no. 開戶。

已經成功開戶的話，亦可改番個當地relatives/friend’s residential address, 或一些少人用既mail forwarding address services 既地址（最好提供residential address). 亦最好改番個電話號碼做U.K. Mobile no.

正所謂小心駛得萬年船.

#shocking#咁入5磅會唔會變返普通Voic+data?

UK Barclays Bank International 開戶要求好似好高

補圖 有Voice但英國本地
係唔係買錯卡

上3UK個網睇左 應該打到去英國
Hong Kong is a Go Roam Around the World destination. If you’re on an Advanced Plan or Pay As You Go, you’ll be able to use your data (and call and text back to the UK) without any extra charges.

如果申請英國以外銀行, 需要打電話就用返香港IDD打過去?

今日終於到左香港

我仲未收到

我既意思係香港郵政終於收到，應該下星期就會派。

幾多號forwarded架

21號

Dukascopy prepaid 12月1號之後既費用表

減實體卡但加virtual card價

咁睇黎我23有排

各位巴打會拎咩幣卡

我都23 standard 仲未有

3UK Voice and Data SIM
（附有英國手機號碼）
可在英國本土，
在歐洲多國（Go Roam in Europe),
在香港/澳門/澳紐... （Go Roam in the World's selected countries)
以英國本土價格上網，致電、接電話、SMS......etc.

留意Go Roam in Europe，Go Roam in the World's selected countries有使用限制：
Go Roam in Europe - 若在一年有120日以上在Europe (非UK)使用，有權加你附加收費；

Go Roam in the World's selected countries：
若一年有兩個月或以上常常在World's selected countries大量使用，有權停你漫遊。

解決方法：
1. 不要常常在香港使用，間中開下張SIM的手機send 下SMS okay;
2. 若去英國或/及歐洲時，可常常使用有關SIM 卡

anyway, 記得在開卡約30日之後topup GBP5, or GBP10, 以keep 住張卡。
間中（約一百多日）send 一次sms 給全球任何親友。

另外，
3UK SIM在英國以外、
身處EU/EEA countries 任何國土𥚃，可用plan內的minutes(如當時有開plan)致電任何EU/EEA telephone numbers.
(這是歐盟法例規定，所有歐洲的電訊公司也是，詳情上google search 下）

最好改番個地址做uk 任何一個有效的residential address, 以策萬全。

至於tax residency, 相信一般Monzo 用戶填united kingdom. 你可按需要是否更改。

其實係咪整左usd卡張卡拎gbp只會link死usd account轉匯率咁？

即係好似你張香港香用卡咁碌港紙直接扣港幣，碌外幣就用visa / master個exchange rates 咁
你開usd用usd付款就直接扣美金，其他貨幣dukascopy 係跟market rates 再mark up 2%

我都諗緊點覆佢，填錯地址佢再覆我唔填得po address
有無手足可以借個英國地址一用

我試過要6-8個鐘

佢唔check 你就冇野，你比另一個英國地址佢跟手再問你拎address proof 都係即死，btw account 已被close

想平開穩陣離岸銀行戶口，可以研究下親身去新加坡開

尋日手痕search 到
Standard Bank

南非offshore 入場費比其他 international banking 入場費低
157年歷史

新加坡金融發達啲，斷估可以多啲products 可以買
朋友用hkd 1-2m 開 dbs sg account, 可以買埋香港股，又可以好似私人銀行咁，借平錢炒嘢

開中華郵政bank account 及debit card要填好多表，都幾麻煩。同埋中華郵政本身不是SWIFT成員，匯＄過去好麻煩。

恭喜，其實有兩個或以上uk licensed bank accounts最好，可用相關bank statements 作為address proof.

好似唔Serve香港架

直接飛去USA開仲好，有HK citibank statements, 或/及hk utility (水或電或煤）statements, 可開USA (例如加州LA)Citibank USDAccount with ATM card. 放幾千USD或以上okay.

仲可由HK Citibank global transfer USD to US Citi.

另外可考慮UK Barclays Bank International Account, 約GBP25,000.- (或等值). 不須飛過去開戶，用香港地址證明。

最平當然是Swiss Dukascopy Bank Mobile current account, 沒有minimum Savings limit, 可用香港地址在網上或手機開戶，Account 仲有一些投資功能。

補充一點，
US Citi,
UK/Jersey Island/Isle of Man Barclays Bank International Account,
Swiss Dukascopy Bank Mobile current account

全部均有當地政府之存款保障

美國野唔熟
citi LA同NY理論上冇咩分別

啱啱試，如果Nationality 係UK Residence HK 會比過checking, 但如果 Nationality 係HK Residence 係HK 就過唔到，不過唔知用BNO 佢會當你係咩......

//UK Barclays Bank International Account, 約GBP25,000.- (或等值). 不須飛過去開戶，用香港地址證明。//
安全、低門檻喎，又唔洗親身去開戶

網上開？定係去中環間Barclays到開？

你可星期一whatsapp ukpostbox customer service stafft要求upgrade account做可以用parcel address 收ordinary letters, 及課金。

過一兩個月之後再要求downgrade 番。

網上可開戶。
但你的passport photocopy 及香港地址證明 要certified true copy.

Certified true copy 可去任何一區民政事務署找staff宣誓, 是免費服務。

補充一點，你去民政事務署做宣誓certified true copy, 是要帶文件（如passport) 的正本及副本，民政事務官會在你宣誓後於副本上簽名證明。

唔知。我只係網上見到

網上開UK Barclays Bank International Account就可。

帶passport and HK any Utility/other bank statements 正本及副本去各區任何民政事務署免費宣誓(Oath), 雖然個官話呢個唔係Certified True Copy之形式，只是宣誓證明，但你在宣誓後，民政事務署官員是會簽署確認。

你之後可upload photocopy有關副本去UK Barclays Bank International，若果銀行真的不接受，才去找香港嘅任何律師整付費之certified true copy.

你可以去一些美國mail and parcel forwarding services , 等開account. 然後填一份USPS Form 1583 授權他們代你收信（這是合法的）。

之後你在美國Citibank, Bank of America or Well Fargo Bank等親身開戶後（一般可提交香港地址證明），可叫銀行send VISA debit card 至有關地址 （一般這些地址在美國西岸，近LA多一些）

如果你在美國既銀行即時取卡，一般只能取得temporary ATM card, 始終要找一個US address 收VISA debit card.

申請monzo然後寄卡去ukpobox
話10/29會收到卡但pobox果邊仲未見有野inbox 咁係唔係正常繼續等就得

等多一個星期啦
英國做o野d 效率高到...唉

所以香港人真係最有工作效率o既民族

咁繼續慢慢等

dukescopy 原來 top up 唔到EUR 去transferwise bordless

咁趣致? 有冇圖睇

係咪用緊Swiss bank個apps top up? 定係用緊transferwise果邊?

Bordless開新卡要入EUR20，我想係Dukascopy 轉入transferwise bordless，但唔得。

佢意思唔係寫淨係dukascopy既銀行IBAN先受咩

Transferwise 個UI唔係咁既咩
正確做法應該係入Transferwise 個apps揀入歐羅，付款方式用debit card

睇落佢調轉左
直接用dukascopy功能射錢
唔係用張卡入transferwise比錢

你未入EUR20, 就未開到borderless
咁你點喺Dukascopy 轉錢入去borderless呀?

EUR20唔係開你張卡既錢咩
唔要張卡 你個account都郁到喎

冇卡只係transferwise, 即係只做匯款
有卡就係borderless, 即係你會有英美歐澳紐嘅戶口號碼

即係入頭個20一定要用credit card俾？

利伸：尋晚用credit card俾左，等收卡

我唔記得頭20有冇其他options
不過20就算啦，之後都用得返
如果你會喺amazon, ebay買下野咪top up USD囉
一係就top up GBP, 反正之後forward mail 返香港都要用GBP

我建議用返ukpostbox, 反正PAYG

有冇step by step教學好複雜

建議改為uk/eu/eea region 內任何residential address (例如你在歐洲親戚的地址），以策萬全。

想問Revolut 點轉錢去Dukascopy？Revolut冇得入Swift code...

我由ukpostbox 寄張revolut 卡黎，21號forwarded 今日終於收到。

用monzo係M記食52.5港紙扣5.17磅，仲平過google價

係咪因為張card每月有200英鎊Free 手續費o既關係?
所以先收咁平?

應該係提款先係頭200GBP free，消費唔關事

有冇得開晒

應該可以，但逐張收USD1/CHF1/EUR1/GBP1 月費。

不過，開咗卡兩個月，我佢每月好似沒有扣USD1.- (我有Dukascopy Bank plastic USD prepaid card).

張borderless mastercard 簽卡計唔計落withdrawal 個limit?
如果唔計咪淨係入去個手續費

我23號forwarded用standard, 仲未收到慢到呢

我都係 仲有張tw卡 ward都未for

我用左兩個多禮拜先收到。。。
慢慢等

等下啦唯有, 我仲有張Revolut submit左兩日佢仲未forwarded, 又要再等半個月

巴打有冇叫 ukpostbox 打開封信scan
睇信封唔知邊個打邊個

無啦, 還掂都要寄黎香港, 黎到先拆吧

同問 我上個月26號買左3個月 package 到而家都冇聲氣

Dukascopy開完卡 加落iphone要打去一次 加apple watch又要 其實可以用佢個app佢video call我仲好

原來要收月費

其實係入左20 eur 先會寄卡
定係收到卡, 用20 eur activate 張卡

因為小弟冇入20 eur, 佢個app 都話寄左張卡, delivered by 3/Nov

我啱啱收到Transferwise 張卡，請問點樣activate 張卡

想問如果transferwise匯錢去firstrade係咪填ABA就得？佢果行係叫人填routing number，試過填swift佢話唔俾有英文字母...
同埋account type係saving定current???

係架我定期用transferwise過錢咁

FT 只接受銀行間的匯款，transferwise ACH 試左唔得。
佢地會check到個戶口不是正常銀行戶口

恒生要俾$65匯一次
唔該巴打

65蚊一次咪平。。。
我第一次去左櫃台攪收我2xx
講真轉過去FT 唔好預成日攞。
間中先轉過去咪當跌左。。。

有無試過開Dukascopy俾佢問攞non-criminal record....點搞好

有冇巴打入過＄去dukascopy?

我最近入＄佢pending 咗成個星期

你用乜passport?

用乜入？

BNO

Transferwise 入，都顯示完成咗

我上次試入1蚊，佢重即刻completed 添

今朝做完video chat頭先收到個chat話叫我provide non criminal record...
上咗狗隻網頁睇，non criminal record只會俾人搞visa仲要領事館或者外國入境處出封信攞去灣仔狗總搞

transferwise張綠卡點改pin?

順個便整個美國visa囉

如果可以我又有咩所謂

嗯?原來有機會要攞良民證. 咁要做定先

有冇巴打可以教下我revolut點轉錢去Dukascopy

我問完隔日pobox就收到了諗緊搞唔搞埋TransferWise張卡一次過轉返香港

連登

唔該晒咁多位巴打，開左4張加埋Dukascopy。

用左ghostmaildrop。

Bno + UK 電話＋ghostmaildrop 地址。

ghostmaildrop
12gbp p/a , 即係每個月12gbp ?

唔係依加時勢咁，真係完全唔識呢d野

真係自己爬個post慢慢學

好彩有咁多位巴打絲打

再recap 一次transferwise 入錢步驟

step 1: 用自己香港銀行申請左轉數快先

step 2: 係app第一版禁send

step 3: 揀返由HKD轉GBP，輸入你想過去monzo嘅銀碼，然後禁continue

step 4: 輸入你monzo account嘅uk sort code同account number

step 5: 你review完冇填錯野就禁confirm，然後揀bank transfer，跟住佢會show一個transferwise嘅DBS account資料比你

step 6: 用轉數快過錢去呢個DBS account

step 7: 跟住入返app禁I hv made my bank transfer

然後等一陣，半個鐘之內會到你嘅monzo戶口

***用我呢條link申請會有一次500GBP內的免費international transfer，因為只有一次，所以第一次最好就transfer 500GBP 去monzo，用盡個優惠***

1年，另收Mail Handling Fee of £2.50 is charged per item (+ Postage Fees).

我用ukpostbox都開到
等緊卡 不過下星期飛英國了 無得試用starling bank係郵局入錢

無知問下，
其實人民幣換做美金，銀行係味自動波將人民幣轉做港幣，再轉美金？

Cs int 係咪特區護照都開到？

電話理財

尋日先webchat問ghostmaildrop可唔可以俾個tracking number我
點知今朝張卡就已經寄到

我28號ukpostbox foreard到依家都未收到卡，勁慢。。。

我琴日都係問佢幾時寄，琴晚就收到。

我的英國親友於10月中寄一份large letter (Royalmail international standard)俾我（只是一些A4 size文件），昨天我才在香港的住址信箱收到信。

近日royalmail 效率真慢。

我23號forward monzo 今日先收到 你等多5日啦

你係royalmail international standard?

係

我想講Dukascopy鳩撚咗，琴日咪話佢問我攞non criminal record, 咁我喺個app度同佢講搞唔到啦，然後佢覆我
Good day.

We would like to inform you that in order to complete your account opening you need to provide non criminal record.
見佢有啲九唔搭八，話咗搞唔到㗎啦，仲問。咁我email同佢講搞唔到啦，點知佢email用返同一埋英文覆我....

我用website版activate

我想問點樣轉強積金

問下佢點解要提供

裝app la
方便啲

個email有問㗎，不過佢無答

我諗住定期update，直到我開到或者開唔到，希望幫到其他巴打
上次講到個鳩屎email覆埋啲鳩野，咁我就reply咗佢話：屌咩，講咗搞唔到良民証呀
佢啱先覆返我，話問緊legal department點搞

我都係23 forwarded尋日收到, 睇黎時間都幾穩定 地慢

同問

未計中間銀行嗰筆，唔會平的

我想用3uk打返個電話俾自己, 我跟佢website 打38800852做頭都唔得, 想問下大家係點打的

應該就咁00852喎

我今日收到啦bor 28號先forward

Hsbc 計埋片間行收115hkd

中間行

Transferwise張咭終於收等咗一個月，應該有野係ukpostbox forword setting 錯, 可能之前有setting auto forword

喺citi fps 去ib 轉chf 再提現去citi chf 外幣帳戶 ，再 tt , 接近冇差價

有無巴打開過 Swissquote? 見上面有提，僑民未撤資金先走巴個google sheet都有講，但係好似無咩人開

聽講因為年費800蚊

啱啱check咗應該無account maintenance fee, 但係有股票就要每季俾存倉費，最少15CHF

間野真係好重皮費

Dukascopy啲撚屌仲未覆我，可能試吓開swissquote

上個月夜晚開做埋video 認證，第二日戶口已active

我到而家都未用得，係咪我衰樣衰所以要良民証

開左後可唔可以匯返錢返香港會唔會凍結

邊度會凍結？
Btw 有冇人要整revolut
用我條link有free £15

應該唔會。
TransferWise 和Dukascopy 也可匯番D＄返香港（或去其他地方）。

Anyway, TransferWise Multi-currency Debit MasterCard 已正式支援
Google Pay拍手機📱感應式付款
(相信之後應該亦會支援
Apple Pay拍手機感應式付款）

目前transferwise US出卡可以入apple pay(但要SSN先拎到debit card)，其他地方未得，但相信不久將來其他地方出既卡都可以

mobile bank唔好擺咁多錢入去，verification fail 會凍結你户口

只有歐美居民先至可以用到 Google Pay

＄放在UK Monzo, Swiss Dukascopy, US Firstrade 或/及 US Charles Schwab...etc., 有需要topup TransferWise, 再用TransferWise debit MasterCard 全球多貨幣消費。

英國/歐洲、美國居民、澳紐居民 才可申請TransferWise Debit MasterCard，所以英國/歐洲、美國居民才能用TransferWise Debit MasterCard 之Google Pay是正常。

你有英國地址，有TransferWise Debit MasterCard，就可把Card add進Google Pay.

希望英國快啲支援 Apple Pay

扣你美金
你冇港幣晌 TransferWise?

冇，特登唔換做測試

個rate 好正喎
似乎有找換費，點計法？ 用百分比？

應該係
Transferwise 拎牌價再mark up小小同收小小手續費，細額轉帳用佢會平過銀行幾條街（篤過約莫2500-3000USD以內)，可惜屬於third party ，唔係度度都會接受匯款公司入數eg FT

每月250USD免費ATM提款用黎去旅行最正，同埋要靠佢低成本link up晒海外virtual bank，wire transfer 係好撚柒貴既野黎

唔接受匯款公司入數，即係防洗黑錢。鬼佬公司好嚴
香港銀行有冇呢啲限制？
去旅行洗費方面，我宜家用番 hsbc visa signature，海外簽帳有2.4% 回贈，夠俾手續費

你射去parcel定postal address?

poole有postal同parcel address
不過monzo頭一次未必會寄到去PO Box 可能同個卡名有關
我前後request左4次寄卡 叫佢寫齊全名
不過到最後我都係課金升prime street address
所有係parcel地址既普通信佢都會幫你收 (呢個我係whatsapp同佢個cs確認左, 我張starling bank係經parcel地址收)

想請問 個post第一句
有1M HKD/1.5M HKD以上就開HSBC Premier/Citi Gold

呢2個唔係在岸咩？ 有咩意思

1M以上好似係可以開英國離岸，之前有post講過

250,000港幣等值已可，開Barclays Bank International Account. 香港地址，香港手機號碼，香港既passport已okay.

巴克萊銀行長期贊助英超足球聯賽，大家都知。

0.5M/1.5M以上，則可直接開HSBC premier UK, CitiGold US等戶口，不用飛去當地。

如果有少少USD（例如2000-3000USD, 或10000USD...ETC.), 及可飛去美國，
可in person 開Citi US account.

中間行收費方面，轉eur入Dukascopy 係咪比轉usd低？印象中之前有人試過，有冇巴絲可以確認？

//社會動盪未有影響TransferWise在港拓展的決心，Käärmann提到，公司每年在港處理60億港元的滙款，來自個人及商業的滙款需求均見強勁。該公司將在港設立辦公室，計劃把業務由現時國際滙款，進一步延伸至多國貨幣戶口（TransferWise Borderless Account）及多國貨幣記賬卡。他指出，現時正待金管局審批儲值支付工具（SVF）牌照，暫未能確定在港推出時間，「全球的監管機構在審批時都很謹慎，特別是香港金管局近期忙於處理虛擬銀行等。」//

岩岩實測Citi priority 直接tt歐羅 收齊數
冇試鎂 因為都聽講會收charge
可能遲下再試

如果大家用 dukascopy 嘅小心啲

我啲錢俾佢pending 咗兩個星期

喺911 問佢又唔覆

依家繼續追緊

搞咩會pending 匯入定匯出

入錢呀

我第一次試入係即刻completed

點知再入就咁樣

你點入 入幾多
兩個星期可能直接打去好wo

前幾日終於收到Dukascopy張膠卡 想加埋入Apple Pay但用唔到sms認證 係唔係只可以打過去開

Dukascopy 一定要打電話

一係用skype打

出左statement，計返應該有。

試左出左statement，topup transferwise有

Revolut同transferwise 都有

點解？我無問題

膠卡可用SMS 驗證
係虛擬卡先一定要打電話

有冇link 睇下

今朝再試突然又收得到了 我都唔知點解

你用乜電話卡？ 若果用3 UK 嗰張好慢， 你開左要等好耐先會收到sms....
(攪revolut時中伏)

香港電話 不過都係3

請問 revolut refferal 15gbp, activate 左實體卡先有？

請問你地張revolut 卡, 有冇試過寄失
except 9號寄到, 但 12號 ukpostbox 仲未有消息
唔知係寄失左定ukpostbox 慢

終於開到Dukascopy
附送笑話一個，啱啱收到email話approved, 跟住有個+852 5xxx xxxx嘅電話打嚟，已經覺得好可疑，一聽有個滿口鄉音嘅大陸女人，我
：請問係咪x生？
：係呀，你邊位呀
：我地係@@@銀行打嚟 (@@@聽唔到佢講咩）
跟住我cut咗佢線，然後1分鐘後佢再打嚟
：請問係咪x生？
：係呀，你邊位呀
：我地係@@@銀行打嚟
：嘜野銀行呀
：Dukascopy Bank
原來打嚟同我講開戶成功，要一星期內入少少錢去戶口

廣東話?

係，佢答完我dukascopy bank，我隨口應咗佢yes, 跟住轉咗講英文

-Revolut (英國) (BNO) (英國/歐洲地址)
*銀行牌照係立陶宛拎,自己衡量風險
*有唔同貨幣買賣
*部分客戶有得買賣Cryptocurrency
*要英國電話號碼

歐洲絲推介, 門檻低 exchange rate 好, 好多歐洲人都用緊
但記得唔好weekend *London time* 兌換, 因為有markups:
+0.5% to all major currencies (ie. USD, GBP, EUR, AUD, CAD, NZD, CHF, JPY, ISK, SEK, HKD, NOK, SGD, DKK, PLN, and CZK)

淨係EEA 國家居民, 澳洲, 加拿大, 新加坡, 瑞士, 美國 先玩得, 所以BNO 先得, 而地位PO box 唔得, 咁多人去英國讀書, 總有一個響左近

可以用信用卡/ Apple Pay 增值
有實體卡同virtual card, 去到邊有app 就轉到錢

記得係話out of market hour 兌換就會有mark-up.

market hour正確啲講, 係5 p.m. EST on Sunday until 4 p.m. EST on Friday.

我冇嘅

佢又無問我個人資料，唔理佢啦
啱啱入咗10eur

Dukascopy 點入usd最好？Transferwise入usd要有aba code，但係Dukascopy係swiss based, 所以無

聽講入USD會收charge 不論經TW定TT
我試過TT歐羅 收齊數 但轉美金會0.5% markup

可以試下直接TT USD同 睇下兩者邊個著數D

唔該哂

如果大家大部份錢是美金USD(像我一樣），其實UK Virtual Banks （例如Monzo, Starlingbank等）其實唔會放大多錢 （Monzo, Starlingbank MasterCard Debit Cards我主要在歐洲時才使用）。

至於Transferwise, 每樣外幣存少少＄（Borderless account), 旅遊時使用其MasterCard Debit Card, 以及作為匯款工具，都okay.

反而Swiss Dukascopy Bank, US Charles Schwab, US Firstrade其實好有用，除了可存美金，又有存款保障外，三者各有不同的投資產品給大家選擇，可為資金增值。

我冇電話，更加冇俾人叫入錢開戶嘅?

可能真係衰樣衰，之前已經俾佢問攞non criminal record...

入鎂會唔見緊啲
我用過痕身就65hkd
你爬爬文搵一搵，我share過

最簡單一樣野，通脹之下你必須要投資買股票，你當然要面對股災既風險，但好似美國十年牛市而選擇唔入市賺少左亦都係風險
最重要既係你hold幾多cash應急，變現、提款又要用幾多時間

viabox 係可以收信，要填USPS Form 1583. Notarize 張form 可去

viabox 收信既壞處是forward 信返香港的價錢好貴。

yes

就咁格過價usa2me運費約$29, viabox約$31.5
其實都差唔多
viabox收信除左要填張form話比USPS聽可以寄過去之外，viabox需唔需要特別去申請定就咁開個account就得?

不須特別另行申請，

再填USPS form 1583, notarize 張form，send 俾viabox就okay. 詳情可問viabox customer service staff.

或

可格一格價

ukpostbox 最平方法係唔係呢個
International Letters - Royal Mail International Standard

ukpostbox 寄International royalmail standard 當然平，約GBP3.- 左右。

我一次過 forward 5封信, 請問係唔係平過分幾次forwars 1封信

forward之後, 係唔係等ukpostbox 計運費, 之後我再topup 錢, 先寄出去
請問個流程係唔係咁

係
ukpostbox Pay As You Go 用Royal Mail International standard收費
一封信:
Received Letter: 1.0
Postage Cost: 2.3(首100g好似都係呢個價)
Forwarding Mail: 0.75
Total: 4.05
一次過5封:
Received Letter: 1.0@1 = 5
Postage Cost: 2.3 (首100g好似都係呢個價)
Forwarding Mail: 0.75@1= 3.75
Total: 11.05

仲有冇其他收費就唔清楚

唔該晒巴打
如果我acct已經冇晒錢 (receive letter用晒)
即係我要等佢報左價先再topup錢 ?

收到EMAIL 通知有到信後就入錢，跟指示 Forward batch。
當Batch 由Pending 變成Forwarded. ukpostbox 就會自動係Balance 扣錢。

我唔知佢會幫你寄左先叫你入返錢定係入左錢之後先會幫你寄。我自己會選擇入多少少落去。

唔該晒

試過寄出左之後個a/c負錢

my case 係 負左錢, 會pending 直到你清左條數先真係process to mailroom

monese eur gbp 2張卡
係1封信入晒
定2封信分開寄

數緊收唔收齊信

分開

我想問吓如果12gbp 去ghost mail 幾時先知 mail address

半個鐘內
不過我課左都冇用

transferwise唔收po box

我寄parcel address

用Uk post ?

請問電匯由citibank去cs account要幾耐?我見得數12號扣咗但到今日都未收到, thanks 🙏🙏

Yes

快到咁，羨慕

啱啱收email，Monzo改左terms
最大影響係replacement card要收30GBP

自
佢係寫
We’ve added a £30 charge for replacing cards when you’re abroad

Send 返去UK address 不另收費。
本身Starlingbank一向有類似條款，外遊時（不在英國）想要replacement cards, 收GBP60.-

非常快速，可立即使用

姐係以前monzo abroad寄外國地址唔收錢咁好

免費？

t請問有冇人用特衰開到TransferWise Borderless Account

得,外國地址就得

個mail address咪就係佢個大寶號嗰個囉。
FAQ有講

呢度有巴打話收應該係以前的事了，前一排開嗰陣已經彈我，一定要用住宅地址，估計佢的政策一路變緊。

啱啱係dbs開始星加坡離岸

要幾錢先做到

一百萬hkd ,星加坡個邊冇最低儲款

係咪即係開豐盛理財擺100萬？

我係呀

同埋賺吓迎新優惠

點解收皮？

[member］去到Passport變成1212都唔掂佢講啲英文聽唔明[/member]

佢都係叫你展示有你張相嗰頁，同埋叫你不斷係燈光底下郁動嗰版，佢要睇到你個版個防偽印記。

如果係BNO嘅話，好似係隻帆船

我係特衰

之前我試過用特區唔得，唔知咩原因。所以轉用BNO

一番苦戰終於開到

咁請問係咪要入左錢先會寄張卡定係點

寄左幾多日先到

唔駛入都會寄

Push

其實任何banks也可close 你Account, 只要你不是常常有很多可疑交易，就不會有事。

當然，為安全起見，我會持有全球多個不同銀行及金融機構既accounts.

想穩陣既話，存錢在US Charles Schwab International Brokerage Account, Swiss Dukascopy Forex Bank Account, Citibank USA Current Account...等，甚至開埋UK Barclays Bank International Account, 應該okay.

雖然我都有UK Monzo, UK Starling, UK/EU TransferWise, Holland bunq, 但主要資金則在US Charles Schwab, 以及Swiss Dukascopy. (亦持有其VISA Debit/prepaid cards).

Monzo, Starling, TransferWise, bunq 既Master Debit/Credit cards, 則用來於旅遊時消費之用。

暫時唔想飛過去美國開US Citibank Account (雖然穩陣及吸引），將來再看看情況決定。

唔好推呢啲post住啦屌，理大呀

ukpostbox寄封信番來，揀咗international tracked and signed

佢話aim 5-7 working days堅唔堅？定係我做咗平郵戰士？

始終唔係citizen
當電子錢包用算啦

其實最好是＄平時放在Swiss Dukascopy or US Firstrade
有需要add money to Transferwise, 再在Transferwise轉去其他如Monzo使用。

不過我本身有一個UK 固定residential address, 加上Transferwise，Monzo 等一般只在歐洲、日、韓、台使用，極少在香港使用。
（况且我又不是常常在香港）

都算快，有時英國寄 mail to hk 要15-18日左右。

例如我今日才收到一份由uk relatives於10月25日寄來之ordinary mail。

Curve 係唔係要等好耐先寄到postbox?成兩個星期都未收到

+1 未收到

係幾耐
俾啲耐性

點解咁耐既

我用朋友地址，佢12/11英國寄今日先收到

Update 一下

有無人開完starling後要求俾地址證明 ? 我俾左revolut張pdf statement佢但reject左要再俾, 想問下要邊間銀行先得 ? 定係e-statememt呢啲全部唔接受 ?

我俾Monzo.
Starling 同 Monzo有個故仔，可能係咁即批啩。

咁我遲啲再試下...monzo我都申請左但卡未到手入唔到account住....佢地有咩故仔

用Revolut topup Transferwise 得唔得架師兄

Transferwise Borderless 點令到佢寄卡
小弟已經top up 左3 usd 上transferwise
之後要用佢來買野 ?

咦，點解而家要登記至睇到嘅？ 之前唔使的...

最少廿蚊再order

Add 左 20usd

想等佢寄卡, 但係個登記地址係 Parcel | Courier Point Address
想轉返PO BOX, 佢就彈句咁既野
After you've made a transfer or been verified, you can't edit some of the fields

請問下一步係點

解決左唔該晒巴打

想問一問boom 算唔算安全？

最後點搞掂?

Revolut 可以直接top up HKD咩？

Just applied a Dukascopy Mobile Account. Just want to share an interesting thing.

During the video verification, the CS ask me why my personal email address is ChrisWong@gmail.com? And why the name "Chris" doesn't appear in my passport?

想問下 Dukascopy 你地apply 實體卡定 virtual card?

係會咁

好彩我有個用我全名開既email address先過到骨

實體

因為加落Apple Pay唔使打去

兩張都有 但係有實體卡之後block咗virtual card

check 返原來我申請acct 之後改左地址做PO BOX
所以係會寄PO BOX
之前問既野實屬一場誤會

push

要1.8x手續費
咪即係匯率差價

臨近聖誕
啲人係會做得慢啲架喇

Curve 係咪on9架，等左成個月都寄到嚟

想問下各位Monzo 張debit card第一次用戈陣應該點啟用？卡已經激活左 因為我網上購物比唔到錢 明明戶口入面有錢

激你老母活

第一次買嘢係咪要用chip & pin先，然後至可以用contactless?

利申：我未用過啲卡

得但charge transferwise 會有少少charges
相反用 transferwise mastercard. Topup revolut 沒手續費 (EUR)

會唔會係billing address問題，
應該要打返開戶口個地址

啱啱喺amazon試咗第一次，無問題

Update 番大家
之前monzo 開account 個陣pend 左好耐 至少一個星期
問完cs 就話因為terms and condition decline 左我申請

但無啦啦過多兩個幾星期ukpostbox 收到monzo 封信
原來又accept 番個申請wtfff

你買幾錢野 ? 因為佢contactless好似買夠一個數後要做一次chip-and-pin先可以再用contactless.....

congrats
可唔可以講下你用咩申請？
即係mobile no., address, passport嗰啲

網上購物應該唔計contactless

thanks
電話 用香港電話
地址 用ukpostbox
Passport 用bno
無用vpn 開新account, 但activate 張卡個陣用左vpn

正喎, 香港號碼都搞掂

咁可能只係地址或其他問題...thx for 指正

仲要無乜特別煩既驗證
雖然之前decline 左我 戇鳩鳩

搞咗廿幾日終於得，又俾住址又銀行statement 證明

如果走難靠佢就一早餓死咗，大家記住開多幾間

咁你地用香港手機號碼仲開左啲咩戶口 ?

尋日收到FT張debit card，用google voice active埋
top up transferwise都即時做到，不過今日Thanksgiving登入FT之後未見到扣數，之後再睇下有冇另外收費用
(Transferwise經debit card入數最少要比3蚊USD，手續費0.04USD)

不過拎cash要比3%charge，相比CS果張真係差幾皮
冇問過3年後張卡到期換新卡果時洗唔洗比郵費，依家我單純擺低百幾蚊就拎到張卡，佢重要係用UPS寄黎，蝕郵費都蝕撚死佢

仲有冇人想開Revolut

Revolut 可以用香港信用卡直接 top-up
GBP 或 HKD 都會有 1.84% fee
但如果本身張香港信用卡加左入 Google Pay
top-up Revolut 時用 Google Pay 經返同一張卡就 $0 fee
實測試過 HKD->GBP 或 HKD->HKD 都 $0 fee
而且測試用既 DBS 信用卡仲有簽帳回贈計返俾我
但係試多幾次又無端端會收 1.84% fee 同直接用信用卡 top-up 睇齊
估計可能一個月內經 Google Pay 免費 top-up 入去既額有限
隔左一輪超過 1 個月用晒 d 錢要再 top-up 入去買野又變返 $0 fee
各位不妨試下

另外見上面問起 contactless 可分享少少
Monzo 要收到卡先可以 verify 同入到 app 同埋有卡號加入 Google Pay
然後加左入 Google Pay 可以俾到錢以用 NFC 做 contactless 消費
但就無試過用 chip + pin 消費
佢個 saving 寫就寫 1.15% 但如果你無 NINO 係做唔到
只可以做 1.15% - VAT 即係 1.14%
申請 Monzo 已經無回贈
只有所謂會快 d 既 Golden Ticket

TransferWise 亦係要收到卡先有卡號加入 Google Pay
佢有寫明第一次用卡先要用 chip + pin
但實測係加左入 Google Pay 可以用 NFC 做 contactless 消費到
並無用過 chip + pin 消費都做到
但係留意返 TransferWise 戶口內唔同幣種轉換會收手續費
用戶口內既錢消費亦會扣手續費
雖然手續費唔多，講緊只係收 £0.01
但硬係心裡覺得被搵笨
所以建議消費用 Revolut 或 Monzo 等無額外收費好過
首次開戶經 TransferWise send money 頭一次最高 £500 或 $5000 免手續費
建議可以射盡錢過自己 Revolut 戶口之內再由 Revolut 過返 £20 入 TransferWise 戶口申請卡
申請完再將 TransferWise 果 £20 top-up 入 UKPostbox 用
如果唔需要靠 UKPostbox 的話 send 去 Monese GBP 用來收到卡後消費亦可
在
Revolut 餘下既錢可以自己劃分放入 Monzo 收息及或留在 Revolut 日後消費用
TransferWise 介紹 3 個人開戶並對方 send money 超過 $2,000 會有 $500 回贈
唔介意的話可以用我條 link

bunq 同樣係收到卡先加到入 Google Pay
特別提一提未收到卡前其實 app 內睇到晒卡號、到期日、安全碼
似乎係夠資料加入 Google Pay但並唔成功
收到卡係核對發現原來卡上既號碼同 app 內顯示既唔相同
Anyway 無用過張卡唔清楚使用情況
申請卡要收 €9.99
需要介紹到 5 個人先免費到呢條數
被介紹人都只係免到 30% 申請卡既費用
如果唔係太需要 bunq 戶口的話唔值得申請

Monese GBP 同 EUR 都需要收到卡先有卡號加入 Google Pay
亦係未用過所以唔清楚使用情況
不過留意到佢 GBP 有得做 saving 但如果無記錯 minimum 好似要 £1,000
經 referral code 申請既回贈要收到卡後消費過先會收到
最新既回贈額已經由 £15 增加到 £20
可以經此下載或直接入 referral code YANSA869

Revolut 係最方便因為未收到卡已經可以在 app 內睇到所需資料
成功加到張卡入 Google Pay 兼且成功消費到
講緊係用手機以 NFC 做 contactless 消費同埋網上在 Amazon JP 買野俾錢都順利完成
而且正如我上面實測所講
經 Google Pay 用香港信用卡 top-up 係 $0 fee 兼且有簽帳回贈
但 Revolut 個開戶回贈已經由 £6 減少到得返 £2

被介紹人要申請左，added money 入戶口，認證埋，再 ordered 實體卡先有回贈發放

補充返Transferwise想做一次chip + pin的話去老麥比$4蚊買杯軟雪糕似乎係最低成本既activate方法
當然你去舖頭買野直接叫佢插卡都冇所謂

其實去老麥既任何自助點餐機
把Monzo, Starling, Monese, Transferwise, Revolut, bunq, Dukascopy, 甚至Firstrade, Charles Schwab 等MasterCard/ VISA cards 插卡chip+pin
(例如買HKD4.- 軟雪糕，HKD6.- 細可樂）
係一個好既方法試用 Debit cards

當然亦可add 落Apple Pay, Google Pay 使用 (例如可透過Apple Pay或Google Pay topup TransferWise / Revolut accounts)
Apple Pay:
Monzo, Starling, Monese, Revolut, Dukascopy, bunq

Google Pay:
Monzo, Starling, Monese, Revolut, Transferwise, bunq

用麥當勞自助機試卡最平唔係 $4 軟雪糕
最平係買 1 包泰式辣醬/麥樂雞醬
只係 $1 就可以試到

Chip+pin 係乜

用實體卡插卡或碌卡之後再要好似大陸銀聯卡咁入密碼呀

剛剛實測埋 Monese GBP
唔需要用 chip+pin
加入 Google Pay 後亦可以直接用手機 NFC 做到 contactless 消費

想問charles schwab係咪開戶後只需要戶口keep住有1萬美金就可以？

毛哥
想問下Revolut我top-up HKD, 簽外幣，係咪會自動convert？會唔會收charge?

dukascopy 係唔係唔再support 香港信用卡top up?
我之前都得，而家唔得了

一向用TransferWise /或Revolut 直接Transfer EUR/或USD
去Dukascopy
Working day時一般數小時可完成Transfer.

小弟經驗，TransferWise匯去Dukascopy，喺working day嘅話1800內會收到錢，weekend就等星期一1800收錢

我無 HKD 在 Revolut 內所以答唔到你
不過反向地我個 Revolut 內只有 GBP
簽過 HKD 同 JPY
佢係會直接扣 GBP 而且無收 charge 既
所以估計你用 Revolut 內既 HKD 簽外幣應該都唔會收 charge
其實除左 Revolut 無收 GBP to HKD 手續費
Monzo、Monese 都無收 GBP/EUR to HKD 既 charge
係得 TransferWise 有收 £0.01 手續費

如果淨係得firstrade夠唔夠？
之前緊急法前貪佢夠快夠方便開左
洗唔洗轉其他bank?

我US Firstrade及US Charles Schwab Brokerage account也有，主要用來投資美國國庫債券、美股等。買Apple, Twitter, Snap...etc. 1股唔貴。另外可買埋GOVT, SHY等有穩定收入。

可考慮開Dukascopy - Swiss Forex Bank (我都有），既有VISA Prepaid card, 又可存USD, EUR...etc., 仲可買金、期油、天然氣等，不錯。

Dukascopy VISA 可加入Apple Pay.

當然如果你有英國地址，可開埋UK Monzo，英鎊定期存款1.x%收息，同埋開UK-and-EU TransferWise 以取得一張multi currency MasterCard , 有GBP, EUR, USD, AUD 等多貨幣，方便旅行時使用、轉＄、匯＄等。

Monzo MasterCard 可加入Apple Pay 或Google Pay.
TransferWise MasterCard 可加入Google Pay.

如果你同時有英國地址及UK (BC or BNO) passport, 更可考慮開埋Starlingbank UK and/or Revolut.

既要走資，又有少少投資，亦顧及埋電子付款，咁就okay.

100g max係letter...再上有種叫large letter...max好似750g....除非你啲信好好好大尺寸啦...否則最多都係計large letter架喇...

咁多人開starling,有咩特別之處呀？

琴晚試完冇問題

正式銀行牌, licensed and regulated bank
*GBP current account 有利息（0.5% p.a.)

Starling 用下面個 ukpostbox 個address開左
問題係呢個address 唔會proceed 寄過去d信
但starling 入面改address 又要activate張debt卡先改得
有冇巴打救下我

Unit 29488, Courier Point, 13 Freeland Park, Wareham Road, Poole, Dorset, BH16 6FH, UK

致電或whatsapp 叫ukpostbox staff upgrade your plan (GBP10.- per month)（Poole 可收信）

將來收到Starlingbank debit card後，一或二月份再致電或whatsapp 叫ukpostbox staff downgrade番個plan (GBP0.- per month).

你可問清楚ukpostbox staff upgrade plan後，將來若要downgrade plan, 是否可行。

另一個方法是叫Starlingbank 幫你寄royalmail signed for and tracked mail, 看看是否需要加錢。

Starlingbank 亦有EUR current account.
Debit MasterCard 可一卡雙幣（GBP,EUR).

支持美國推出be water act同將來通過佢
快d入黎簽署
表達香港人既支持和立場, 對付班賣港狗官同奶共派
呢排大家無乜聯署要簽, 比個任務大家, 就係簽左佢同發出去比人簽

睇新聞 老闆話遲啲會出credit card, 好期待.

都係嘅 好過要膠卡時先無得用
btw想問吓大家prefer儲USD定GBP多D

尋日用Google pay topup咗hkd 100無收charge
今日落M記諗住試下chip & pin
點知俾佢用auto topup幫我add咗HKD 1000
仲收咗我$18.x charge

鎂啦 英磅同歐羅個起落都幾大
本身入左約5000歐想轉鎂
遲一兩日可以差幾十鎂差價

btw已order鎂膠卡

點解會auto top up? 唔識扣HKD account入面啲錢

USD›CHF›GBP=EUR

佢好鬼陰濕
預設少過$500 auto top up $1000
唔使HKD 無事，一扣就幫我top咗

Starling 要UK no

點解ban左

等得閒就去加大Dukascopy個limit先
Monzo得英鎊睇定啲先用

如有BNO or BC passport, 以及U.K. Residential 收信adddress, 及U.K. Mobile no., 可考慮用Monzo statement 申請 Starlingbank Current account, 有GBP及EUR雙幣, MasterCard debit card亦是一卡雙幣。
Starlingbank GBP account 亦有0.5% 年利息。

至於美金，除了Swiss Dukacopy Bank, 亦可考慮US Charles Schwab 或/及 US Firstrade 投資戶口。

資金分散放在英、瑞士、美，更爲穩陣。

得特區之前想整埋FT但突然有單hacker嘢就hold住無理了

但有張手續費貴到癲嘅卡救命用

有冇爸打開cs international 果時click左taiwan之後就load white screen?

check下會唔會係adblock累事

close左
試埋firefox都唔得...

裝個 windscribe, 用美國server試試

用郵箱adress申請Monzo當住址有冇問題？

可以 我都係咁

我有NordVPN
試過都係failed.....
大家開international 都係簡台灣吖嘛?

係喎， 不過要養三個月住宅地址， 仲要唔知係咪一定批

transferwise 張卡寄失, 係唔係好常見

你寄去邊 ? 正常英國寄野都好企理...係咪集運個度慢咋...有啲慢到收左信後幾日至一個星期先update...

咁又係, 你都有道理, 一陣連個戶口都唔批仲閉翳, 反正張卡都唔算好有逼切性, 開左戶口先再諗計點拎.

check 左, 已收信
但 uppostbox 未update

想問用Monzo張statement(係英國地址), 申請charles schwab會有debit card嗎?

CS好似要公用事業野地址証明先得？

E-trade 係咪可以寄信過去開？ 洗唔洗要埋支票

Transferwise我屌你老母，入撚左錢成個月都未撚show到錢落我account. 寫email屌尻佢又唔撚理我，屌佢老母臭閪， 嗰張綠色卡剪撚左佢，狗也不屌，到而家仲食著我錢

有無人有澳洲nab戶口？

係咪入錯 信用卡topup?

Swift transfer ar. 冇入錯啦，我對返我個swift message同佢俾我個account，都冇錯到，係間野on99

成個月咁誇我次次都3日內show到

你transfer咩currency? 我過美元勁快，但過英鎊就咁樣

TransferWise GBP 只支援local bank transfer (sort code),
EUR 只支援SEPA transfer (IBAN).
只有USD 支援local or international SWIFT transfer (ACH Transfer or (Fed)Wire transfer)

英鎊同美金都有，我英鎊轉去monzo

TransferWise GBP account and EUR account
不支援SWIFT International transfer 入數

只有TransferWise USD Account
支援
US local bank ACH transfer，
(Fed)wire international transfer / SWIFT transfer

我都係想用transferwise轉去monzo 但係有個問題，就係嗰陣我轉錢，我禁add money, 佢彈左五六個adding gbp $xxx 出黎，但實際只係過左一次數，可能因為咁亂左掛，真係唔知，佢cs又未覆我，話研究緊

屌，但我舊錢已經俾銀行扣左，仆街

如果你希望由香港匯錢去英國、德國...等，但想把有關匯錢變成local bank transfer咁樣，
應該找一些匯款公司，如WesternUnion, OFX, InstaReM 等，他們會把你的匯款變成local bank transfer，以sort code faster payment transfer 去GBP account / 以SEPA 形式transfer 去EUR account.

香港既銀行一般會約一個月至個半月後才能把「不能成功匯款」的款項，扣減手續費後入番去你匯出之香港既戶口𥚃。

Bunq出咗Metal card plan,99 EUR per year
抵玩過N26

點解咁貴？

因為係metal card
Bunq 99 EUR per year
N26 16.9 EUR per month
Revolut 12.99 GBP per month

心頭好
無價

Transferwise應該可以入去佢個DBS account, 之後佢會自己係你個transferwise戶口出現，通常都係一日內就出現

我入錢佢仲block鳩我， send email 去， 佢又係唔撚理，垃撚圾

用ukpostbox forward返香港
竟然要commerical invoice
之前都唔使架

有冇巴打知咩事

Forwarding to the selected destination requires completion of a commercial invoice

上次我寫enquiry 2日就好詳盡咁覆左我

原來我o禁漏左制
This is a docunment
已解決

如果開左美國離岸戶口之後買賣股票係咪都要比capital gain tax (如果賺錢的話）？ 同洗唔洗file tax return? 感激巴打們

唔使 有dividend tax

講過啦，你填W-8BEN本身用意係申明自己係非美國公民唔洗比capital gain tex

建議直接致電+44 20 36950999 (TransferWise UK hotline Mon-Fri 倫敦時間8am-5pm)

咁樣會快D可處理。
用Skype 或Rebtel 致電會好平。
或者用Textnow App, 致電美加landline/mobile, 及英國local landline numbers免費。

所有financial services institutions 既信件，你當documents 處理okay. 基本上真的是documents, 完全合法轉運。

宜家已近12月中，近聖誕，RoyalMail會勁忙，所以若果想在聖誕前收到mails, 建議改用DHL. 否則你隨時於1月初也未在香港收到mails.

所以貴啲都用左dhl

3號入錢 琴日朝早已寄到

應該每人開戶口都唔同準則，我就無收過電話，但就要我俾早幾年既財務報表或收入證明

話時話，加拿大有冇virtual bank推介?

點入錢先最平？FT唔接受transfer wise boardless 入錢

美國Velo受香港人玩未？

有無人有申請curve卡？有無教學？

都係用BNO 英國電話 英國地址
用推薦link開卡後碌一次送 £5

宜家已近聖誕，uk royalmail較忙，所以如果宜家才申請，可能要聖誕之後才收到卡。

如果只接受Utility Bills (水、電、Gas) address proof, 咁樣好難申請得到。

不過curve MasterCard 暫時加唔到入Apple Pay, 吸引力一般。

用歐洲/英國地址開嘅TransferWise Borderless入唔到Apple Pay
Dukascopy入唔到Google Pay

其實Monzo, Starling GBP (MasterCard Debit), Revolut Multicurrencies (VISA) 都幾好用，加埋bunq EUR Travel Card MasterCard Credit, 再開埋Dukascopy Bank, 真係好全面。

想投資則開埋Charles Schwab 或Firstrade, 申請埋USD VISA debit card.

資金存放於英、荷、瑞、美，夠穩陣。

10 月中既事喇

Europe發行的Transferwise Debit Card於最近才能加入Google Pay,
相信好快也可加入Apple Pay.

至於Dukascopy VISA card, 其實除咗Apple Pay, 亦可加入EU/Swiss 之Samsung Pay, 但因Samsung Pay 應該有地區限制，港版Samsung Pay 應該未能用Dukascopy Card.

TransferWise 入dukascopy 一般要幾耐先會係自已個戶口見到？
HKD轉左啲EUR過去一兩日都未見有啲擔心

俾啲耐性等吓啦

我用最平果個
5號集， 14 號收到

就講就見到
est. 16/12 就真係23點5x分入到

Revolute 過3萬yen 去citibank, 兩日都未收到。
之前過美金去citibank 第日就收到，yen 咁鬼慢

us?

Citibank hk

Monzo係咪用transferwise HK都可以入錢？
App入面個名冇show中間隻字，入錢時應該照用全名？

firstrade 話用ach提存都唔收人手續費
電匯就要
如果想喺firstrade 玩ach 應該點做

個post又可以推返上水

你要有個美國銀行戶口

又夠鐘推下post
個人推Revolut, Monzo

全撤

自己全撤
港共玩凍結資產

見到星火d錢咁樣比狗凍結左，希望大家快d去開離岸戶口，保障返自己d錢。再recap 一次transferwise 入錢去monzo嘅步驟。轉錢去其他bank都應該只係大同小異。

step 1: 用自己香港銀行申請左轉數快先

step 2: 係app第一版禁send

step 3: 揀返由HKD轉GBP，輸入你想過去monzo嘅銀碼，然後禁continue

step 4: 輸入你monzo account嘅uk sort code同account number

step 5: 你review完冇填錯野就禁confirm，然後揀bank transfer，跟住佢會show一個transferwise嘅DBS account資料比你

step 6: 用轉數快過錢去呢個DBS account

step 7: 跟住入返app禁I hv made my bank transfer

然後等一陣，大約半個鐘之內會到你嘅monzo戶口ga la

***用我呢條link申請會有一次500GBP內的免費international transfer，因為只有一次，所以第一次最好就transfer 500GBP 去monzo，用盡個優惠***

大家有冇辦法建立黃色遮仔會???

唔撤唔好喊

求po內置頂 英日法西文tweet整合

快做各國文宣Twitter

告知國際政府 社會
英文：

Solomon yue

日文：

法文：

西班牙文：

德文：

Retweet / comment / 加hashtag
如 @HSBC_uk
及手足互科

大家快做其他語言tweet
如徳 意 韓 瑞典挪威波蘭
印尼

放此俾人retweet！

加快撤資

想問下大家
我用transferwise匯錢去dukascopy
如果有需要，可以點匯返香港？
Transferwise係香港做唔到收錢
Thanks.

啱啱先開左hsbc uk, 而家都唔知過唔過錢過去好
citibank 離岸最低存款要求又好似高啲,未夠錢開戶

用Citi Priority 過USD去Dukascopy有無手續費？

記得電匯出去時，任何時間都揀電匯費自己比

然後Citi會免？

我無用Dukascopy， 用其他都無收過我錢

聽日講電匯返Citi Priority 可能中間行會收12 USD

但我未試過匯錢返香港

有無人開過uk barclays bank international account?

開戶可唔可只存入£25000等值嘅港幣而唔轉錢存入英磅?

之前用緊 transferwise 轉賬入 monese 幾個月，每次 UK$500 無問題

上個月無轉賬

今個月想再入就出現
We cannot currently accept payments to this recipient

有無人試過類似情況

日落帝國

有講話monese, monzo呢d apps會check GPS location
唔通block左你?
開apps連VPN都無開?

想問用ukpostbox 開monzo acct 等咗幾耐先收到信？

傳統銀行點同

幾日

請問有無人解答下？

Transferwise 可匯款返香港任何銀行戶口，
最快幾秒即時由英國/比利時匯款回香港，最慢一至兩個工作天

你亦可選擇其他如WorldRemit UK, Small World Money Transfer UK等網上匯款公司，匯款去香港及世界各地

一般幾日，但聖誕節慢左

我早兩年開過用過一個月到, 但後尾佢要求交passport做驗證, 話只受EEA Passsport玩, 想問而是否只能要BNO開? 特區唔得?

我用 BNO, 暫時無問題

Thanks. 試咗transferwise ok

各位巴打,我想問下一個問題.如果我香港戶口係有英鎊,想將啲英鎊匯過去monzo係咪唔得?

有無人用過duka張膠卡係歐洲ATM拎錢?
邊種ATM機可以拎?

應該得 我見Monzo add money有bank transfer揀

唔得,之前問過
monzo唔收international transfer

IB 係咪 Interactive Brokers LLC 先算係離岸戶口??

我用revolut 入錢去monzo

我有 一次都冇用過

我主要用Revolut及TransferWise 入錢去Monzo, Starlingbank.

另外已試WesternUnion HK, InstaReM HK，可以港幣匯去英國的Revolut, TransferWise, Starlingbank, Monzo GBP account(佢哋會轉為英鎊當local Transfer 入帳）

另外我會直接由Citibank HK USD account 匯＄去TransferWise USD account (Fedwire, 即Wire transfer ［telegtaphic transfer TT].) citi priority 客戶0手續費，最快1天內到帳。（我亦以此方法匯款去US Firstrade, US Charles Schwab投資戶口）

以上全部足不出戶網上完成，非常方便。

咁我果張應該寄失左

唔緊要啦 我完全冇用過

想問下 citi us account張debit card 可唔可以好似香港咁 用嫁"globel wallet"

us citi張卡應該唔可以當travel 卡用？？？

之前問佢要150萬hkd

us citibank 張卡係海外提款一律3%手續費

US Citibank Account點吸引法？
8月會去美國 都諗緊雖然8月係好q遠既事。

話時話，大家有無聽過澳洲hsbc有個everyday global account有張debit card又係可以入fx入去用， 好似transferwise咁用。
我諗緊過去讀幾個星期英文攞CoE開， 不過唔知得唔得。

點解唔姐咭number?

6/12 申請monzo同 transferwise
10/12 預收Monzo卡
15/12 預收 transferwise卡
16/12 ukpostbox 收到monzo ，同日forward
18/12 ukpostbox 收到 transferwise
19/12 forward
31/12 兩張卡一齊收到

用最平果隻international Royal Mail, 都係十幾日黎到，聖誕檔期黎講應該都差唔多

fake卡

Revolut 仲可以用 Google pay 入HKD

請問各位巴打如果想匯返錢返香港應該用revoult定TransferWise 比較平d?

個人認為用ghost mail drop穩陣啲，之前睇巴打們的推介睇咗幾個月至慢慢逐張逐張申請，但最近發覺之前話可以填po box的已經唔得了，一定要填地址，唔知係自己的步驟錯咗定點... 好在我兩樣都開咗，但個po box變咗好似冇乜用咁。

要收1% charge

信用卡收？

佢顯示no fee 喎

顯示就係no fee
收到月結單時就收咗我1%

dcc 海外港幣收1%, 唔係間間銀行有

Ching就咁去到當地開？ 可以講多小小嗎？ 我都係得特哀咋

你幾時開？ 我12月都仲得喎

等我下次試下第二張卡先

唔知up唔update，大概係咁

revolut monzo每30日撳£200

無錯，要開的一兩日搞掂哂免得夜長夢多。
自己做嘢漏氣mimimohmoh咁真係唔多掂。

清你好pro喎，唔該晒

ghostmaildrop - 已加價
GBP19.- 一年

另外仲有一間mail-ghost
仲貴，GBP99.- 一年

以上兩間均提供UK residential address.

, 但有D 銀行/金融機構不寄debit cards 去非住宅地址
（ 只提供po box及商業地址）

唔怪得入£10冚唔到條數啦！
啱啱有封信要寄過來, 睇invoice要£11.63, 之前£7~8就搞掂的...
不過既然用得佢哋的服務，加咗少少錢都照俾，無同佢計了。

之前留名睇過呢個post
最後決定去開Dukascopy 既戶口
成個過程唔係好複雜
Down完個apps然後填好哂資料
好快就做完個video verification
咁諗住測試下睇下Citibank priority電匯要幾耐
同埋當中第三方銀行會抽幾多水
咁唔知係唔係因為呢排多公眾假期既關係
定係Citibank電匯去歐洲既銀行要耐d
咁前後都用左4個工作天到
比較平時電匯去我FT個account係耐左2,3日到
咁我就測試過100 USD過去
最後實收返92.5 USD
即係當中第三方銀行食左50幾蚊做手續費
黎緊會試下用TransferWise睇下會唔會平d

你當時就咁去旅遊 or working holiday.
真係搞到我好想立即飛去申請

用左5個月citibank priority 終於都俾人downgrade 了

有幾錢？
收到信即downgrade?

個半月算okay, 因為11月尾是美國感恩節，12月下旬近聖誕，歐美員工都無乜心機做野。

我就CS Int., Firstrade, Dukascopy 每間擺一些美金，兼買美股，ETF...etc.

另外Monzo, Starling, bunq等存英鎊、歐羅，方便在歐洲時使用。

加埋Transferwise Broderless有一些日元、韓won方便旅行使用Transferwise MasterCard debit card.

Monzo, Starling, bunq等debit cards, 我主要用來
於歐洲當地使用，和有時網購一些歐洲產品

我在歐洲既酒店用過MasterCard之Europe發行的卡（佢可detect到）的自助餐特別優惠

其實多幾張世界各地嘅debit cards 和accounts, 係好事。

巴打, 用成點 ? 有無野可以分享下 ?
仲有係咪要passport certified true copy ? 你點整 ? Thanks !

辛苦曬大家，電話可以買Skype out online phone number, 咩國家的電話都買到。加油！

或者3UK pay as you go SIM 也可以，一樣有英國手機號碼。亦是每半年send一次短訊（至少）去長期keep住個號碼。

另外，TextNow App除咗可有美國號碼，亦可有加拿大號碼。不過若想方便長期keep住個美國號碼，建議用Google Voice.

開bunq 係咪只得BNO開到？

仲等緊佢個保安編碼器，嗰邊打電話嚟話佢哋遲咗寄 護照可以俾錢搵公證人去做，睇下邊間黃嘅律師樓可以幫襯一下

一般來說你用BC or BNO開bunq bank account, 不會問你取residence permit, 但若用香港特區護照開bunq, 可能會問你索取residence permit.

開bunq 個張card
係咪特衰
pobox 地址就得？

如果用特區護照開bunq, 有兩大風險：
1. 會問你取EU/EEA residence permit 副本
2. 會gps location check

如果用BC / BNO開bunq, 除咗不用EU/EEA residence permit 外，應該未必要gps location check (當然by random).

另外，bunq不接受po box 地址，基本上要任何UK/EU/EEA address (有街名及postal code）.

如果你用ukpostbox, 暫時upgrade個ukpostbox, 令courier (parcel) address可收信件，或用ghostmaildrop 的U.K. Address. , 當然可用其他EU address.

thx 巴打

申請 google voice 要 sms 認証，但係唔受textnow 號碼所以要用us sim 收sms

英鎊才有sort code
美國既美金account應該用Fedwire number, ACH number or SWIFT code
另加戶口號碼

（歐盟（歐元）則用IBAN )

我用swift code 加户口號碼，但都叫我入sort code既？transferwise 個account information 入英國銀行，唔知關唔關事？

可自行參考一下。
Transferwise USD 在美國的合作夥伴是
Community Federal Savings Bank.

如果仍有不明白，我稍後再上傳一個Citibank HK 匯出款項的sample template 給你參考。

點解佢叫我入錢個account同你既唔同既？佢要我入英國銀行，但你入美國銀行既？

我按international wire就俾英國銀行account，按wire transfer 就俾美國Wells Fargo account，不過無提供Swift code

可參考兩個圖

一個是TransferWise, 一個是Revolut.

你可以在sort code一欄入NA

但要在Remarks or Details of Payment/Message一欄入番”Use this reference” 既number.

你進行匯款時，應該有一欄叫做Remarks，or Message (Optional), or 叫做Details of Payment/Message.
最好在Details of Payment/Message一欄，除了入reference no. 外，輸入埋你在TransferWise 註冊（即你passport) 上的英文全名。

有US well Fargo account, 和US community federal savings bank account 一樣操作。

用Wire Transfer No. (Fedwire), 加你的well Fargo account no.

有冇得再向Citibank 申請upgrade account ，然後用多5個月priority？

就嚟要開新post
想問下大家覺得Post頭嘅info使唔使解密?
因為有啲資料都係巴打加密Share出嚟

同埋大家有冇嘢覺得要加落去/Update?

既然你有Revolut, 可先匯去Revolut, 再bank transfer 去starling bank, 好似比較簡單

Thanks 巴打，已入到美金，出左卡，等收貨
另外仲想問下，如果用debit card裡面有美金，咁我碌美金買野係咪會直接扣美金？
同埋我見香港TT入唔入到英磅去transferwise borderless ?

想請問cs 有無每月固定存倉費

有Revolut 不如用信用卡 google pay 入港幣落去
係revolut 轉GBP / EUR

如果ghostmaildrop 寄 transferwise 同Revolut 張卡返黎HK, 佢quote我 14.63英鎊 (用Royal Mail International standard, 無tracked and signed), 合理嗎 ?

除咗郵費，仲有包裝費同手續費，你用英磅丶港紙一兑一的思維嚟睇即可。

都幾貴，transferwise 加monzo張卡我用ukpostbox 分兩次寄加埋都係6英鎊到

ukpostbox真係幾抵屌
又唔撚駛月費

咁真係幾抵wo

親戚幫我收信再搭車去post office寄信俾我，之後搭車番屋企，成本隨時貴過用ukpostbox. （歐洲各地既交通費係好貴）

所以有得自己輸入delivery address, 我揀番ukpostbox, 再轉寄，仲化算。

我唔記得Revolut可唔可以自行輸入另外一個delivery address, 基本上GBP14.63你都要焗俾ghostmaildrop.

ukpostbox係平好多，但只有po box 及business address; ghostmaildrop uk 有residential address 係優勢 （當然如果你有英國親戚既residential address, 仲理想，慳番唔少＄）

12月尾申請Revolut，填地址嗰陣首先要我入postal code, 然後自動掃一堆地址俾你揀，無得自己打po box，大家係咪一樣？定我步驟錯咗？

Ghost mail今年加咗價，上年寄一封信只係7至8磅，今年要11磅幾。

請問開完以上銀行 之後喺香港唔用英國vpn開app過數嘅話會唔會被bam?

我開户口用手機數據，之後一路用屋企WIFI登入冇問題。

Thx bro

一般都唔駛嘅
不過我會間唔中開一開VPN做下啲英國login嘅記錄

monzo 係咪用UK Postbox 做地址都得

如果你用ukpostbox, register virtual banks (適用於Monzo, Transferwise, Revolut), 登記地址時用有街名的address, 寄卡時入另一個delivery address(delivery address可以是po box).

如果你用ghostmaildrop, 則用一個地址（是residential address的一個）便okay.

嗰陣就係填緊delivery address, 講漏咗...

註冊vitural banks時，盡量不要用po box作為registered address
(首選用residential address, 若果沒有用business asdress)

1. UK Monzo (BC/BNO/HKSAR passports):
debit card可另行寄去另一個uk delivery address (可以是po box)

2. UK/EU TransferWise (BC/BNO/HKSAR passports):
寄debit card情況和Monzo一樣
**TransferWise最近改咗政策，可能要有地址證明，要提供other UK/EU/EEA banks (e.g. Monzo Bank, Starlingbank, bunq) 或UK/EU/EEA Gas,水或電費單statements

3. UK/EU Revolut (不接受HKSAR passport, 除非你有UK/EU/EEA residence permit) 可用BC/BNO 或其他EU/EEA passports:
寄debit card情況和Monzo, Transferwise一樣

4. N26EU/EEA or N26UK (視乎註冊地址）：接受HKSAR passort, BC, other EU/EEA passports
(N26好大機會不接受BNO, 但間中有人會成功）
:- 不能寄去po box, 但一般以UPS 或DHL寄debit card, 所以ukpostbox既parcel address 亦可接受
留意N26可能會有GPS location check, by random

5. UK Starlingbank: (不接受HKSAR passport, 除非你有UK/EU/EEA residence permit) 可用BC/BNO :-
不能寄去po box, debit card以uk local 普通mail寄出，所以一定要用uk residential address(可能business address可）
**Starlingbank 一般要有地址證明，要提供other UK banks (e.g. Monzo Bank) 或UK Gas,水或電費單statements

6. EU(NL) bunq (好大機會不接受HKSAR passport, 除非你有UK/EU/EEA residence permit) 可用BC/BNO, 或其他EU/EEA passports ：-
不能寄去po box, debit card以EU(Netherlands) 普通mail寄出, 所以一定要用UK/EU/EEA 任何有街名的address
留意bunq可能會有GPS location check, by random

7. UK Monese (BC/BNO passports 或其他EU/EEA passports):
好大機會有GPS location check
好大機會check IP
好大機會只接受U.K. Residential address (反而你用其他EU/EEA有街名的address會容易D）
Monese接受UK/EU/EEA的住址

順帶一提, EU, EEA, Euro(歐元區）, Schengen Area(神根公約國）既分別，可自行上網搵資料

想問吓咁多位巴打/絲, GPS check 和IP check 係咪同一樣野? 我是否用VPN就能解決? 定係要在andriod 機裝fake GPS?

多謝巴打分享,你介唔介意我下個post quote返?

有D vpn 幫你fake 埋
android 版 surfshark

無問題，另外下個post可繼續加埋之前已提過多次的Swiss Dukascopy Bank, Swissquote, UK Barclays International 資料，讓大家有更多選擇。
（尤其一些只有香港地址，又唔想整歐洲地址既朋友，Swiss Dukascopy Bank, UK Barclays International 確是選擇）

新Post
冇外國地址開離岸戶口！實測各地離岸戶口/Virtual Bank撤資大法(5)

有冇Ching 可以講吓 由 instarem 滙錢入 Dukascopy 嘅教學，因為試過一次失敗咗，我之前未試過滙款。

4. 11月尾申請N26, 用BNO冇問題(而家唔知了), 有location check, 我裝Fake GPS + 英國手機數據過關 (冇用vpn), 地址認証send email嚟前後做咗三次，又問喺英國的地址 (ghost mail嗰個) 住咗幾耐，有揞住良心寫已經住咗好耐，唔知道如果答啱啱搬去後果會點，嗰刻真係有啲猶豫...

我有上google map睇過ghost mail 地址實境，好難想像自己真係住嗰度啊老老實實...

個單位估值百幾萬港元，有4間房，其實幾抵

我都唔識咁多嘢，淨係裝咗fake gps + 開英國手機數據 + 英國住宅地址，冇用vpn。

呢度啲巴打講得好詳細，照跟住做就搞掂，驚唔記得步驟睇到啱使的就㩒制cap圖 (我用ipad)。

當然我亦有上網搵吓其他料，個個都推介fake gps所以估計裝佢冇衰，講到尾我哋只係想開外國户口啫，又唔係做啲咩為匪作歹嘢，係咪～

唔係呱...唔通我睇錯咗...
係咪郵局隔離丟空咗嗰間舖？

成幢樓幾層高，商住合一，有兩個不同地址。

有D似台北市果D幾層高舊樓前鋪後居feel.

如果我將來老咗搬去英國住，都考慮住小鎮，搞mails and small parcels forwarding services 小生意，雖然不會賺大錢，但過下日神都唔錯。

我都曾經有咁嘅念頭，不過諗起臨老仲要日日覆客電郵同人周旋，都係不了。